%@Auteur:PISA 2003\par
On a diffusé un documentaire sur les tremblements de terre et la
fréquence à laquelle ils se produisent. Ce reportage comprenait un
débat sur la prévisibilité des tremblements de terre.
\\Un géologue a affirmé : \og Au cours des vingt prochaines années, la probabilité qu'un tremblement de terre se produise à Zedville est de deux sur trois.\fg
\par Parmi les propositions suivantes, laquelle exprime le mieux ce
que veut dire ce géologue ?
\begin{quote}
  \begin{enumerate}[label=\Alph{*}/]
  \item Puisque $\dfrac23\times20\approx13,3$, il y aura donc un
    tremblement de terre à Zedville dans 13 à 14 ans à partir de maintenant.
  \item $\dfrac23$ est supérieur à $\dfrac12$, on peut donc être
    certain qu'il y aura un tremblement de terre à Zedville au cours
    des 20 prochaines années.
  \item La probabilité d'avoir un tremblement de terre à Zedville dans les vingt prochaines années est plus forte que la probabilité de ne pas en avoir.
  \item On ne peut pas dire ce qui se passera, car personne ne peut
    être certain du moment où un tremblement de terre se produit.
\end{enumerate}
\end{quote}